---

Tags: 
aliases: 
regex-to-search: 
regex-to-be-found: "NoRgxTBFKey"

Тип: конспект
Описание: -

День: 03 # Не трогать!
Месяц: 12 # Не трогать!
Год: 2022 # Не трогать!
Дата_создания: Saturday 3rd December 2022 02:48:42

---
# [[Markdown в Obsidian]]

## Что такое markdown?

**Markdown** - это формат текста, который является одним из наиболее простых представлений текстовых файлов. Он широко поддерживается и имеет немалую популярность, а потому является надежным способом хранения данных в текстовом формате, потому как даже если вы захотите уйти из Obsidian, вы сможете забрать все свои знания с собой. Тип файла маркдаун - \*.md

## Форматирование в markdown

Маркдаун имеет стандарты форматирования, которые обсидиан визуализирует в режиме просмотра и в режиме предпросмотра.

`**жирный текст**` - **жирный текст**
`*текст под наклоном*` - *текст под наклоном*
\=\=выделенный текст\=\= - ==выделенный текст==

`- буллет лист или список с точками`
`- часто`
`- используется`
- булет лист или список с точками
- часто
- используется

`1. нумерованный`
`2. список`
1. нумерованный
2. список

- [ ] тудушки (от англ. to do - предстоит выполнить)
- [ ] формируются так(вместо нижних подчеркиваний пробелы)
- [ ] \_-\_[\_]\_
- [x] В режиме просмотра их можно пометить выполненными 

Ну и, конечно, самый сок - `[[ссылки]]`. А так выглядят `![[ссылки]]`, которые вы хотите вставить с визуализацией в ваш файл. Например:

![[Интерфейс Obsidian]]

Таким образом стоит вставлять и картинки, которые находятся в папке хранилища. Например:

![[физика-3.jpg]]

Заголовки оформляются решеткой(#) и пробелом после нее. Заголовки могут содержать подзаголовки. Например ## уже будет подзаголовок:

> [!info] Пример заголовков
> # Заголовок (#)
> ## Подзаголовок (##)
> ### Подподзаголовок (###)
> ...
> ###### Подзаголовок упорного создателя заголовков (######)

Помимо ссылок вы так же можете создавать теги, по которым потом можете искать файлы. Примеры тегов вы можете увидеть прямо в этом гайде, но для наглядности - #туториал . Для создания тега пробел после решетки ставить не нужно.

Для создания базовой выноски или цитаты поставьте значок > и пробел после него:

> Выноска

Одним из важнейших элементов синтаксиса markdown являются кодблоки - они показывают код на различных языках программирования в удобном виде и с выделением форматирования, например:

```cpp
int main()
{
	std::cout << "Hello, world!" << std::endl;
} 
```

А на самом деле выглядит это примерно так:
\`\`\`*аббревиатура языка*
*код*
\`\`\`

Ключевым элементом тут являются ковычки, которые активируют синтаксис кодблока. Аббревиатура языка нужна для правильного выделения синтаксиса. Примеры аббревиатур: cpp(C++), Python, Java, JavaScript и т.д.

## Заключение по markdown

Это были основы форматирования. На самом деле еще есть и другие стандарты для форматирования, которые использует Obsidian, однако их вы узнаете в процессе использования самостоятельно.

---
#туториал #obsidian 